垃圾大公報報導總統派密使見港獨學生 總統府怒斥：假新聞

香港《大公報》日前以狗仔跟監方式報導，香港獨派學生組織「學生動源」成員來台，總統府竟派出「密使」會面。不過，報導一出，卻被發現是「大烏龍」，《大公報》拍到的，是《自由時報》報社記者。對此，總統府發言人黃重諺表示，該篇報導相關情節全為不實、「是一則假新聞」，對於港媒涉嫌在總統府周邊對相關人士跟監，已要求國安局等相關單位立即啟動調查，確保國人及來台旅客安全。

有中國官方背景的港媒《大公報》昨以日頭版報導，3名港獨人士15日上午11點抵達台灣總統府旁的國史館，陪同的是前香港政治評論家、台灣青年反共救國團發起人之一的林保華之妻楊月清。報導指「《大公報》直擊楊月清帶同三個『獨青』，在『總統府』旁『國史館』與一名神秘男子會面長達一個半小時。該男子在會面後手持一批『獨書』，施施然步行到對面的『總統府』辦公室，驅公務車揚長而去。」

對此，黃重諺今天表示，對於港媒報導蔡總統派出秘史接觸來台的香港學生一事，「這是一則假新聞」，報導中所謂「密使」，事實上是台灣媒體記者，相關情節也全為不實。他表示，對於親中大公報，涉嫌以跟監手法，捏造情節、製作假新聞、意圖誤導輿論，給予強烈譴責。

黃重諺說，台灣是民主國家，對於我國國人、媒體記者，以及來台旅客，在總統府周遭被親中港媒涉不法跟監，人身安全及權利可能受到危害，總統府非常重視，並要求國安局等單位，立即針對對此事進行調查，確保國人及來台旅客安全。（符芳碩／台北報導）

FAKE NEWS

又柒一鑊

fake

大公揚威國際

冇所謂架佢哋
廢老信咪得

.

但今次太柒

支拿報

。